林和立：習總在北戴河有關「特區平亂」的指示

轉載自蘋果日報

北戴河會議談論了香港問題，「終身核心」習近平雖然因局勢不斷惡化而受到包括元老在內的黨內高層責難，但他作為特區最高決策者的地位並沒有動搖。據大陸消息人士透露，習總對處理香港亂局的最新指示是：無需動用部隊，用嚴刑峻法盡快平亂，寸土不讓。

嚴刑峻法 寸土不讓

早前有報道，習不希望破壞十一慶祝共和國成立70周年閱兵大典的氣氛，不希望國際輿論聚焦於中共動用駐港部隊平亂，所以在國慶之前不會出兵鎮壓香港的「暴徒」。但其實國慶之後動用解放軍的可能性同樣非常低。習總的主要考量當然是老美與其他西方國家的反應，同樣出兵會引發香港金融動盪，直接影響大陸越發疲軟的經濟。但另一原因是自2014年雨傘革命後，大陸公安部與安全部已經派了上千人馬駐港，而自反送中連串示威在6月初爆發以來，北京的強力部門更多派了千多名包括公安武警在內、懂廣東話的幹警駐港。這批質量高、在珠三角有豐富維穩經驗的特警近月多次與香港警察有效出擊「平暴」，獲得軍委主席習近平的讚賞。所以雖然港澳辦主任張曉明引用鄧小平有關必要時動用駐港解放軍維持治安的名言，但習總在特區揮軍亮劍的基數不高。

張曉明「止暴制亂」的口號正好反映了習大大「盡快平亂」的最高指示。習總更命令已由中聯辦插手控制的警隊要「多抓人」並加重判刑。習總雖然擁有清華大學法學博士頭銜，但他不明白香港還保存起碼的三權分立，判不判刑由法官決定。儘管如此，7月28日上環發生警民衝突後，警察拘捕了49人，其中44人短時間內被控暴動罪。警方在8月5日群眾罷工抗議行動一天之內就拘捕了148人。這些行動被不少香港法律界人士批評為類似「嚴刑峻法」式的維穩措施。畢竟香港民運人士素來有律師團隊義務支援，習大大以酷刑惡法對付大陸的公民社會可能會起點暫時作用，但對了解三權分立運作的港人很可能造成反效果！

習總在6月16日200萬人示威後已對林鄭月娥高度不滿，並廢了她的武功，使特區政府淪為跛腳鴨政權。但破壞性最大的是大大要林鄭奉行「寸土不讓」的政策。就算素來自以為是兼極度堅離地的林鄭有半點意願與示威人士作公關式交流亦通通被北京否決。習總的如意算盤是北京與特區政府繼續不回應逆權鬥士，當然亦包括法律界與許多專業團體及公民社會成員的五點訴求，「勇武派」會採取越發激烈的手段與警方抗衡甚至堵塞道路與隧道等等，結果可能使到民意逆轉，社會上部份沉默的大多數可能不再支持激進年輕人「勇武逆權」的抗爭。

但即使棒打不公義的特區政府的逆權運動暫時失掉局部溫和派人士的支持，並不代表北京的陰謀可以得逞。中共以「寸土不讓」逼迫示威人士極端化，同時亦會引發更多普羅大眾的不滿。這次爭取民主的人士比起2014年佔中運動參與者靈活性更高，更懂得變陣與變招數來對付中港當局的鐵騎鎮壓。畢竟「時代革命」勝負的關鍵在人心。張曉明在深圳講話中說要發動統戰力量，發動建制派惡鬥逆權義士，如文革一樣拉一派打一派，但小張跟他的老闆習總忘了統戰的陰謀詭計，甚至明刀明槍的打壓終歸敵不過民意的咆哮！民意的怒火是星星之火，燎原的後果很可能會動搖中共在全國以強權維穩的根基！

果然係小學都未畢業